華為讓人看透了它背後可怕的身影——國家資本主義

大陸網頁有一篇題為〈追殺華為〉的文章，大意如下：

華為是一家由政府「保養的」，從未上市、不稀罕上市和不敢上市的「私家」企業，其快速成長、稱霸世界固然因為任正非等的「鐵血管理」，更重要的是離不開中央對其「始終如一，不計成本」的國家資本主義的支持！儘管華為的人工成本、材料成本、研發成本都遠遠高於世界上任何同類企業，但由於華為既以私企方式管理及存在，又得到政府全面和全方位的支持，因此，華為產品可以用最低的不公平價格在世界貿易中搶佔先機。

作為國家資本扶持的私企，它的迅速發展與它以金錢刺激員工各顯其能有關，從研發、強制轉移、以及使出「偷盜」、「欺詐」等不擇手段的做法，終於讓華為佔據行業前列！華為引來越來越多的圍堵、斬殺和禁用，絕非出自美國和西方世界的嫉妒，實是華為讓人看透了它背後可怕的身影——國家資本主義！

任正非的發家，本應無可厚非，真正讓華為崛起的是他接下了兩單國家的大生意：「防火牆」和「天眼工程」，成為獨裁政權壓制民眾的幫兇！而也因此，這個「厲害國」就成了華為的後台和其闖蕩世界的支柱！華為已經與國家骨血交融了。孟晚舟被逮，外交部和駐加大使的種種言論和行動，都說明了華為和國家「不離不棄」的事實。再怎麼撇清關係，在世人的眼裏已經是不可能的了！

網文說，「如果華為的後台是民主政體的當政者，那麼，華為的發展和壯大，我為其驕傲和歡呼。但當下是萬馬齊喑的社會，鎮壓民眾的維穩經費已經超越了國防經費，而華為卻助紂為虐，是獨夫民賊的政府和國家的幫兇。因此，我慶幸美國總統和兩黨的及時清醒，也對西方民主國家的覺醒和抱團圍剿華為，額手稱慶！」

另一篇是網民讀了美國司法部對華為提出的刑事起訴書後，得出的初步印象：

1.任正非以後不能出門了，起訴書說07年他就欺騙FBI探員，這在美國起碼是妨害司法公正和串謀以上罪名。

2·華為在美國各地的分公司員工超過3,000人，中興出事之後，華為已經辭退了當地員工並撤回了大部份員工回國，現在所有留在美國的員工都有嚴峻的法律風險，因為他們涉嫌破壞證據。前天美國聯邦特工把華為在美14個辦事處、研發基地、分公司全部查封。美國已經很久沒有以司法部名義對一家企業發佈刑事調查令了。

3.案件一開始就有負責國家安全的助理司法部長參與，看參與機構數量之多，之廣，可見美方策劃已久，準備充份，是政府多個部門協作的案件。

4.HSBC去年和華為停止業務往來，把華為嚇得滿世界安撫其他銀行，現在這個正式起訴一來，華為的國際融資雪上加霜，整個中國走出去的企業可能都有類似困境。

近期全球各國相繼禁售或是禁止政府部門使用華為產品，因為很難相信專制政權的幫兇不會做出更多侵犯人權的勾當。早幾天，香港創科局長表示在過去兩年，政府購入190項華為產品，包括網絡交換器、路由器、光纖電纜等，並且沒有對產品是否有後門程式或其他不恰當功能作檢查工作。這是否為幫兇作幫兇。

抵啦